---
title: 常见的http请求方法
date: 2022-05-31
tags:
 - Interview
---

1. Get: 它的含义是请求从服务器获取资源，这个资源既可以是静态的文本、页面、图片、视频，也可以是由 PHP、Java 动态生成的页面或者其他格式的数据。
2. Head: HEAD 方法与 GET 方法类似，也是请求从服务器获取资源，服务器的处理机制也是一样的，但服务器不会返回请求的实体数据，只会传回`响应头`，也就是资源的“元信息”。(比如，想要检查一个文件是否存在，只要发个 HEAD 请求就可以了，没有必要用 GET 把整个文件都取下来。)
3. Post: 向服务器发送数据，用的大多数都是 POST。
4. PUT 的作用与 POST 类似，也可以向服务器提交数据，但与POST存在不同，通常 POST 表示的是“新建”“create”的含义，而 PUT 则是“修改”“update”的含义。
5. Delete 方法指示服务器删除资源，因为这个动作危险性太大，所以通常服务器不会执行真正的删除操作，而是对资源做一个删除标记。当然，更多的时候服务器就直接不处理 DELETE 请求。
6. Options 方法要求服务器列出可对资源实行的操作方法，在响应头的 Allow 字段里返回。
7. Connect 是一个比较特殊的方法，要求服务器为客户端和另一台远程服务器建立一条特殊的连接隧道，这时 Web 服务器在中间充当了代理的角色。
8. Trace 方法多用于对 HTTP 链路的测试或诊断。
